generate.sh - создает базы, запускает генерации данных в трех вариантах:
  1. для mysql (отдельные колонки на свойства товара, таблица product)
  2. для postresql (jsonb, таблица product)
  3. для postresql (отдельные колонки на свойства товара, таблица product2)

queries.sql - простые запросы для теста


В системе, где запускается скрипт, должны быть запущены и mysql и postresql.
Изменить юзера и пароль в generate.sh

chmod u+x generate.sh
./generate.sh

Когда скрипт отработает, можно поиграться с запросами из queries.sql
